香港富豪將2億美元撤往新加坡 哽咽：一覺醒來變咗難民

香港富豪將2億美元撤往新加坡。(路透社)

反送中運動浪潮越演越烈，台灣《今周刊》上月底訪問一名在新加坡、有10多年私人銀行經驗，公司以香港、新加坡兩地為主要據點的資深業務員，他引述一名香港客戶哽咽透露：「一覺醒來，我突然變成了難民！」

該香港客戶是其手上唯一、也是最大的，戶口長期有2億美元（約15.6億港元），從事設計業，約60歲。反送中運動之後，他陸續把錢搬到星展銀行DBS香港分行，匯了已經快一半的錢出去後，終於主動打電話約他見面。

8月中，他代表私人銀行與該香港客戶談了5小時，起初只談投資和世界局勢，後來該香港客戶主動談及香港形勢。他稱，其實很早就有英國的護照，「我覺得香港人才正要慢慢融入認同、覺得自己好像是個中國人了，突然就完全不是了，然後，香港正在消失中……我也不覺得我是英國人，只是在那裡有個房子，有本護照，但我到底是哪裏人？……我是個難民。」

該香港客戶情緒很低落、沮喪，但最後的結論是，希望能開設新加坡賬戶。私人銀行業務員表示，公司內部最近推出一個新政策，只要是原來的香港客戶、已有開設香港戶口，而且是同名開戶，最近想要新開設新加坡賬戶的，一律3天內就要完成開戶。像這位大戶，1天之內就辦妥了。

日前，該客戶已經把原本香港戶口內2億美元的錢，接近全部資產轉到新加坡戶口。

2億美金都叫難民

成日唔明D人點解assume新加坡就可以逃離中共既魔爪?
中共近年滲透都幾勁

我都想做有外國國藉手揸咁多資產既難民

跳咗去另一個極權

私人銀行業務員表示，公司內部最近推出一個新政策，只要是原來的香港客戶、已有開設香港戶口，而且是同名開戶，最近想要新開設新加坡賬戶的，一律3天內就要完成開戶。像這位大戶，1天之內就辦妥了。

DXS植入式廣告？

覺得同香港似 唔想走去太陌生地方掛

騎牛搵馬啫，星洲都未去到走火入魔隨時凍給你啲錢嘅地步
香港今日仲講緊有大件事宜佈，走得嘅都走咗先囉

咁我地係咩

係 講真佢地走去邊都得啦
不過慣左香港果種生活

英國有身份做咩要走去奶共坡國開戶口

香港根本係賺錢天堂

新加坡咪又係一個極權政府

呢個極權唔會無理充公資產

好多人香港長大

就算有外國護照但又好似冇咩歸屬感

香港死左真係好似難民咁

由香港特別行政區轉去新加坡特別行政區做咩

其實有外國護照應該要效忠本國

要被逼離開家園，當然係離民！

都係
不過以新加坡既戰略地位，中共對佢既滲透只會有增冇減

六十幾 都退休 想安享晚年去坡仔好合理
唔洗由頭重新適應

猶太人

又富豪？又難民？
講真，2億全世界去邊都得啦。

2億難民，難聽過粗口

似係新加坡同DBS夾錢
心諗，有錢有英國護照去sgp做乜撚

新加坡比香港更無自由
去廁所唔沖廁都犯法
管埋人地去廁所

事實證明有錢都買唔到腦袋
有英國護照有英國樓
都要將啲錢搬去新加坡

我想試下做有兩億美金既難民 咁委屈

第一件事搬去新加坡, 之後再轉

唔轉離開香港, 第一關就已經死撚左

廣告

滲透還遪透 起碼唔會抄你家
緊急法一成立 戶口多過千萬既立即抄家 為国捐驅 都仲得

星加坡係奶共搵著數啫
賣藝不賣身
香港只係性奴

都係中途站？

好簡單， 推林港共政權，所有野跟之前果套做
做到公平，公正， d 錢就會返黎

冇根既人，就係難民

三等公民

好有廣告feel

應該唔會玩回血劍

新加坡政府係打壓自由同奶共
實際好保護私有財產權

絕對唔會資金去左走唔到

德政黎喎

身份認同唔係俾錢就買到

雖然新加坡都係極權
但起碼佢地會比到最基本需要你先

去新加坡

舉例都舉個好啲既

猶太人咁有錢當初冇以色列嗰陣都係難民

睇下班坡狗係FB 直播講緊D咩
reddit又集體唱衰我地
根本新加坡係敵人黎
成班奶共狗

你無錢 可以諗住有錢就乜都得
但人地有好撚多錢 先發現自己乜都唔係 連身份認同都無埋 有錢都無用
我諗佢無力感好大

佢地奶還奶但意識形態佢地睇好緊，你喺新加坡掛中國旗係會被告既

benevolent dictatorship唔係衰野

有錢去邊度都扎到根啦
香港人英國人定中國人根本wfc，係共產黨仆街啫

去邊都唔好 起個島啦不如

呢樣真
佢自己都講有屋喺英國呀
但唔覺得自己係英國人

咁多錢求其去個民主自由國家都得

新加坡打手

好係好、但管到入廁所係太八婆

有2億英金嘅難民
有邊個國家唔收
不過佢意思係個身份認同

二億美金👍🏻

中小學無汽水賣、而家可以食香口膠
唔去投票要同政府報告
投唔投票都係自由

期待二次回歸

我接觸既新加坡人奴性仲勁過香港人
佢地好proud of自己既專制政府架，成日覺得香港既然係中國一部分，有乜好反
其實係地理位置令佢地同中國有區隔啫
如果位置倒轉，佢地晨早跪低曬啦
利申: 都幾憎新加坡人，成日覺得自己高人一等

其實香港人自97後因為反送中，先真正開始凝聚緊香港人既身分認同。

起碼人哋係服務本地人

其實無所謂，去異鄉做順民，一定無留喺家鄉睇住個地方腐化咁傷心

該香港客戶是其手上唯一、也是最大的，戶口長期有2億美元（約15.6億港元），從事設計業，約60歲。反送中運動之後，他陸續把錢搬到星展銀行DBS香港分行，匯了已經快一半的錢出去後，終於主動打電話約他見面。

太易估到係邊個

鞭刑

其實唔講政治，新加坡對做生意佬同投資佬係唔錯，同埋佢地民生政策做得好好，所以無咩人會出聲話政府。
香港民生做唔好，本身已經搞到好大怨氣，宜家連政治都搞唔好

正正就係佢地proud of自己係星加坡人
所以奶共唔會奶上腦
獨裁但起碼政策都係為星加坡好

但香港人好多人proud of自己係中國人
所以就算係唔係高度自治都好
港奸都一定自動獻身奶袋底
香港政策為中國服務
香港人賤過地底泥

點睇都係廣告啦，平時啲文章點會咁揚出名啊

賤民，no stake in the society.

2億美金之後可能被共產
咁睇都可以算係難民

白撚痴！
新加坡唔亂係因為極權咋！
去新加坡不如佢返大陸
反正都一鳩樣

有錢佬緊係走到 好似我地d窮撚 只能背水一戰 攞返一個屬於香港人既自由港

難民係因為佢無身份認同啊

仲要係美金，即係16億港紙

Agree,中共係新加坡都唔惡得去邊

真係好撚咁慘啊

佢筆錢走咗姐
佢個人可以繼續留港

心態上應該唔同，始終唔係自己國家，唔會有歸屬感，有咩事咪再走

拎咩護照咪咩人囉

以前的猶太人咪係咁樣， 嘉道理呢啲咪係囉

戒嚴黑警去你屋企拘捕你，跟住送去新屋嶺監生打死就得啦，有錢有撚用咩！

2億轉黎轉去咁麻煩
食左佢玩左佢咪算

如果轉錢去英國，英國有資產增值稅，新加坡同香港都冇，你係英國賺一蚊就冇左2毫，係香港新加坡係一毫子稅都唔駛比

坡仔賣廣告真係高招

push

情感難民

因為香港嘅官員係為中共服務，而新加坡嘅政府係為新加坡人服務。

其實又冇得比，新加坡係一個國家，新加坡人係真係一個民族，所以佢地會為自己嘅家同民族去奮鬥，但香港只係一個地區，好多人只係當香港係一個搵錢嘅地方，並冇所謂嘅民族觀，要呢班仆街為香港人奮鬥等於緣木求魚

有咩問題,人地獨立國家,proud of自己既專制政府有咩問題
97前我地都好proud of港英政府

佢地政治仲要落後過我地 對民主自由嘅認識仲衰過回歸前香港
而且新加坡政府的確管得幾好 無反嘅必要 同香港好唔同

因為亞洲都諗唔到邊到安全台灣，我自己住緊都好驚下年選舉，日本稅貴，韓國唔洗講仲可以有邊到

新加坡龍蛇混雜 又印度又馬拉又中國 唔咁管你諗下會點

係都用個好d例子

你係香港去完唔沖都比人屌啦on9
去完沖基本常識啦下話

人地講緊身份認同上既難民
樓上d井底蛙淨係識講錢